人民大學法學博士傅健慈: 胡雅文判刑是原則有錯 明顯過輕 律政司應提出刑期覆核

全國港澳研究會會員、香港法學交流基金會副主席、法學教授傅健慈接受訪問時認為，原審法官犯了原則性的錯誤，判刑明顯過輕，更有法律背景的被告不用坐牢，未能反映案情的嚴重性，欠缺懲罰性和阻嚇力。

傅健慈解釋，緩刑是刑法上的一種刑罰制度，法院在刑事審判中，根據被判處刑罰的罪犯的犯罪情節和認罪表現，規定一定的考驗期，暫緩刑罰的執行，被告不用在獄中服刑，如果被告在緩刑期內不干犯任何罪行，緩刑期過後便不用再服刑。簡而言之，緩刑是有條件地不執行所判決的刑罰，即是等於不用坐牢。

傅健慈指出，黎智英和其他8名被告在該案中擔任主要角色，分別是組織者、領導、牽頭者。雖然當日並沒有暴力事件發生，但是確實有堵路，造成交通嚴重阻塞，公共服務受阻，破壞社會安寧等。同時，李柱銘、何俊仁、吳靄儀都是律師身份，知法犯法，本應罪加一等，而且他們不認罪，也沒有展示悔意，只是高舉「民主自由」作盾牌，竟然獲法官批准緩刑，然而何秀蘭卻判八個月監禁，令人質疑法官判處緩刑的標準是「不成比例、不對等、不合理」。

傅健慈強調，該案的判決或對社會釋放一個錯誤的信息，令到年輕人以為高舉「民主自由」作盾牌，便可以獲得法庭輕判，間接鼓勵他們以身試法去追求他們的所謂的「民主自由」。他敦促律政司須積極考慮提出刑期上訴，並且釐清緩刑的適當執行的指引，以彰顯法治公義。

直接判死刑最好添

我都想睇下會唔會覆核
未經批准集結仲重過非法集結

他敦促律政司須積極考慮提出刑期上訴
完美示範一國兩制

你識撚法律，你只識習法

呢條罪咁耐以嚟都係罰款/社會股務令
而家一下子推到去坐年幾
究竟係邊一面原則錯先

律政司感到驚訝未啊？仲唔出聲明屌鳩支那人干預司法荒誕無稽？

一定要刑期上訴
完全非暴力仲可以判得重過有暴力嘅

中國人講法律=太監教人扑野

呢條傅建慈有冇子女喺歐美呀？

叫放就干預內政，叫加刑就收到
英法官又扮盲

支那狗識乜法律?